台灣確診男高中生傳染兩位同學 但父母沒有受到感染

今(21日) 中央流行疫情指揮中心記者會中提到，案59例傳染給同班兩位同學，分別為案103例跟案130例，彼此之間因為教室座位非常接近所以受到感染，但是案59例的父母並未受到感染，一般外界認為家人的接觸時間更長，且生活在同一個空間，理論上傳染的機會更大，然而案59例卻是傳同學沒傳家人，最主要的原因在於學生間的互動更親密。

學生間的互動更親密

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中表示：並不是說接觸到病毒就會一定會感染，有的會，有的不會；中央流行疫情指揮中心疫情監測組組長周志浩更補充說明，案59例傳同學卻沒傳給父母，即便以常理，跟父母的接觸機會會比較多，實際上學生之間的接觸與互動會比父母更親密，因此可以解釋為何肺炎傳染給同學但父母沒有受感染。

男仔同男同學扑嘢好正常啫

咪係 蕉流蕉流

指揮中心是在15日公布第59例確診，該名男高中生1月與家人同遊希臘，3月5日返台，但12日才出現喉嚨痛症狀，13日因咳嗽、流鼻水及頭痛就醫，是開學後首例學生確診停課，當時匡列接觸者66人，有57人需居家隔離，包括36名同班同學、7名老師還有家人及友人。

家人外遊都無事。。

你點知係男同學架！！！

案103為案59(高中生)之同班男同學，與案59座位鄰近，3月15日早上出現喉嚨癢，當晚有發燒症狀，16日先行致電1922通知後，依指示前往醫院就醫並主動告知為案59同學，隨即由醫院安排採檢後住院隔離，於今日確診。因應該班級已有2人確診，該校自3月20日至3月27日進行全校停課。

性交會傳染

唔同老豆老母一齊同檯食飯囉。

案130為案59同班女同學，3月17日發病，經採檢通報於今日確診，為該班級第3名確診個案；3人就讀學校已自今日起停課至3月27日。

與兩位同學進行親密接觸

兩男一女可以做啲咩接觸呢？

濃厚接觸

肯定係中出傳染，武漢肺炎歡樂送

有錢到

同學間既體液交流

喉嚨癢

認同請分享

長輩圖生成器

男同學之間扑下嘢啫

案130為案59同班女同學，座位就在案59的前面

媽的睪丸